[突發] 馬斐森辭職

cctvb confirmed

一早應該

留係到只係不斷幫支共食屎

馬斐森條仆街走左,

相信會搵個更仆街既, 李國章既FRIEND黎

港大校長馬斐森辭職 2017/02/02 16:53
香港大學校長馬斐森已經辭職。港大校委會主席李國章，馬斐森獲聘為愛丁堡大學校長，因此辭去港大職位，馬斐森的合約原本二零一九年才完結。

去Edinburgh 都唔留係HKU

有得走緊係走啦

對住你班仆街，唔走都短幾年命

Edinburgh 應該好過HKU?

Kong U

好好多

起碼出名先

直接畀李國章做啦

同HKU 差唔多level
Edinburgh 可能見佢都係Scottish

香港人deserve
英國人留低D so call地雷逐個逐個拆走

梗係走啦 係香港做咩都被人屌 學者黎渣 又唔係政治家

你up乜

響香港做真係哂鳩氣

我諗佢想講呢句

愛丁堡同港大水準差不多，但始終英國人自己有情意結。

同意
政治多過教育

陳文敏上位啦

港大玩撚完

趁重走得早走早著

玩撚完

拍拍蘿柚 拜拜你條尾

邊有可能

搵周融做囉

起碼果邊唔會有共狗施壓先

唉我都想

fit曬

岩呀
班商人最fit

份發展報告都搞唔掂就走

下晝五點幾就發夢

九成搵梁粉 而家請個大學校長都要中央任命

我係英國佬真係彩你都有味 仁至義盡啦
叫爺爺求其派個党委書記落黎做校長就真係fit晒

睇billy fung 個fb話佢一早plan定走

玩撚完咗好耐

見咁難寫咪順手鳩做完跟住鬆人

你條友咪有分做成架囉

陳文敏單野係15年年尾架嘛，時間上 match 哂

有得番英國有份好工仲唔走咩

有得走都唔走就笨柒啦

港大一早廢咗啦

去做個有名有實嘅校長

走啦, 英國狗

唔覺得呢條鬼佬係好人囉

我諗我有份激走佢。
不過係佢自己嬲嬲豬睇唔開姐

如果真係咁, 你諗住唔做, 啲十年大計少寫係合理, 費事綁死下任
(689啲撚人例外)

更何況俾人迫走, 根本冇能力確保下手會follow同實踐佢既plan,

仲寫咁多即係開空頭支票, 咁係不負責任同有損港大聲譽

普通打工仔一名
你間公司咁撚亂緊係走啦

唉，又收皮。

根本請邊個教育學做都死
而家呢個位做政治任務多過搞教育

掉轉係你, 去英國做校長, 會唔會為鬼仔既民主自由上抗爭前線調停

跟住公開同英國政府打對台整花自己張resume?

佢臨尾幾次公開說話都跪低左, 但overall算係咁啦

等睇下任校長係蝗語人

好多系主任，院長都係啦
唉

應該會搵黨員做

peter仔
一直覺得佢好親切

d 院長

起碼 edu sci medic都仲係非蝗做緊呀

Edinburgh 好hku 多多聲
係人都9衝Edinburgh la

整個盧寵物俾大家嘆

咪係

賤種華人系列
華人本身就係生番流氓混合體

少鳥個好學者

可唔可以畀肥彭安享晚年

北大

On9少陣啦
好多院長係鬼佬黎架
系主任好多時係系入面的教授輪住做，
所以先會多大陸人，不過系主任的權力好低

9成搵大陸

之前請馬斐森，d校委咪屌晒鬼佢唔識中文

現實考慮 支那人係學術方面邊夠鬼佬抽

Mathieson send 比全校的email
Important message from Professor Peter Mathieson, President and Vice-Chancellor

Dear colleagues, students, alumni and friends,

I am writing to inform you that I have resigned as your President and Vice-Chancellor, and I plan to leave HKU in January 2018. Thereafter I will take up a new appointment as Principal and Vice-Chancellor of the University of Edinburgh.

During my one year's notice period, it will be very important that there is no loss of momentum at HKU: the Senior Management Team is unanimously and heavily engaged in a process of reform towards achieving our Vision of Innovation, Interdisciplinarity and Internationalisation converging on Impact, and being Asia's Global University. I will remain dedicated to the task and working hard with all of you to achieve our goals. The departure of one person must not be allowed to derail the progress being made at this great and venerable University.

It has been a distinct privilege to lead HKU for almost three years and I am sorry and somewhat surprised to be leaving before the completion of my term. The HKU students, staff, alumni and friends are wonderful and I have thoroughly enjoyed working with you all: I regret that it was not for longer. There are very few universities in the world that could have tempted me to leave HKU but Edinburgh is one of them. I have many personal reasons for returning to the UK and I have decided after extensive discussions with my family to take this opportunity now.

I will leave HKU with a sense of great progress having been made during my time here. We have articulated a strategic vision for the next ten years of the University and put in place many of the reforms and modernisations that will be required to deliver that vision.

We have already greatly improved our international visibility, including new strategic partnerships with top universities in the US, UK and Australia and our pioneering dual degree agreements with the likes of University College London, Sciences Po and University of Southern California.

We have put together a superb Senior Management Team (SMT), reformed the reporting structures for senior academic staff including establishing a clear mandate from the SMT for the Faculty Deans, reformed academic career structures, staff review and development procedures and streamlined and made more transparent and objective our hiring, promotion and tenure decisions.

Ambitious proposals are well-advanced to reform the budgeting of the University and ensure that our resources can be optimally deployed. We have established a recovery plan for Centennial College. We have radically improved the governance situation regarding the HKU-Shenzhen Hospital, including addressing the financial risks associated with the project and negotiating a detailed repayment schedule.

We have taken bold moves to address the University’s chronic shortage of accommodation for staff and students including purchasing and renting new sites; resolving a very longstanding issue around the lease for High West which will allow us to develop the site; collaborating with St John’s College on an exciting development plan; subdividing unduly large apartments and taking back from the private market numerous units for staff usage.

We have responded to the patchy results in Research Assessment Exercise 2014 by focusing attention on areas of concern, made strategic new hires, rewarded excellence and planned proactively for the next research assessment.

I have personally led efforts to improve gender equity at HKU and we have made considerable progress: eg shifting the proportion of women at Dean level or above from 9% when I arrived to over 20% and rising now; hosting or co-hosting numerous events with like-minded organisations and generally making equal opportunities part of the daily dialogue at HKU; we have improved maternity leave and provision of breast-feeding facilities; mandated female representation on all search committees, appointments panels and shortlists and made definite plans for a nursery on campus.

Perhaps most satisfyingly of all, repeatedly during the last three years we have articulated, promoted and defended the University’s core principles during a period of unprecedented political complexity in Hong Kong, ensuring that our students and staff can continue to flourish in an environment that respects their freedom of speech: long may this continue.

When I arrived it was clear that HKU already had many excellent staff and a superbly talented student body. We have continued to attract the brightest and best students and we have hired some wonderful new staff during my time here: they will help to take forward the bold plans that we have set out. As outlined above, my departure must not derail the progress or slow the momentum: I hope you will all give full support to my successor.

I am very optimistic about HKU’s future: it is a wonderful institution in a region of the world that is replete with further development potential. I hope to maintain a collaborative relationship with HKU in the future and to keep in close contact with you all. Tina and I will leave here with many friends and many happy memories. Thank you for giving us the honour of being part of the history of this distinguished University.

With very best wishes for the future,

Peter Mathieson
President and Vice-Chancellor

西環集中營： 盧寵茂劍指港大校長

港大拖延任命陳文敏做副校長事件中，教職員互選校委、港大醫學院外科學系主任盧寵茂，以及另一梁粉校務委員、行會成員李國章，不惜親自披甲上陣向撐陳文敏的校友及學生開火，政圈盛傳李極可能取代梁智鴻做校委會主席，高調還擊總算合理，但盧寵茂為何又要如此高調？季陶聽聞港大內流傳，或許盧寵茂真正目的，其實是想劍指港大校長一職。

早前有傳媒披露，原來校委會主席梁智鴻找馬斐森這名外國人做校長，只是權宜之計，當他約滿後會再找一個有社會名望、同時有學術地位的華人做校長，而傳聞陳文敏一度是可能人選，不過在目前政治形勢下，陳基本上已不可能。

李國章勢踢走馬斐森
但若然李國章接任校委會主席，有港大中人直言，馬斐森「冇得留低」的機會極大，李自然要找一名與他立場相近、又有學術地位的人做新校長，而盧寵茂近日的「英勇」表現，有人相信與他想做港大校長一職有關。

另一知情人士對季陶說，盧寵茂想做校長，絕非空穴來風。事實上校內一直盛傳，盧想「更上層樓」，之前有傳他想做港大深圳醫院院長，後來又見他積極參加校委選舉，當時還有不少醫學院中人為他四出拉票，到近日見他在校委會表現，完全是一個活脫脫的忠誠梁粉，更令不少教職員相信，盧寵茂真的是志在千里，目標就是下任港大校長。

但係大專唔係有英文就得架咩

無知一問

其實佢都算係咁啦

Long may this continue

Edinburgh >>> HK

宜家班走狗想幫共產黨管治，搵鬼佬講洋文會唔會覺得係羞辱佢地

係愛丁堡住過兩星期
真係正到非筆墨能形容
當然 愛丁堡大學都係英國最top十間
所以認為沒理由唔走

依家香港係中國殖民地

港大排名得個名姐 世界級來講 愛丁堡好得多 又自己國家 香港一個人食三文治

收咗愛丁堡offer 先嚟搞啲咁嘅嘢... 妖

連續玩死兩任校長
好快城大都不如.

徐立之條奶共友點算俾人玩呀

恨到啦

ive仔好野

唔知King Authur 會安插邊條瀨共嘅仆街做校長呢

到時又會有示威，又唔知會犧牲幾多kong u仔

00後：就連港大校長都係騎牛搵馬。

689唔連任，我諗李國璋個位都唔穩，
唔使太擔心佢搞風搞雨，除非林鄭當選

只能八個字形容!
小人當道 妖孽橫生

唔通做裸辭廢老？

佢搵撚有，痴撚線
佢最叻就係做左李國章隻狗囉

唔知達成左咩共識呢

盧寵物做咗深圳醫院院長啦，點撚會左右開弓做埋校長呀

支共搞死hku為止

Why not both?

佢都辭左係瑪麗既職務 唔出奇架

真人上連登

好似選個陣已經比人challenge佢會當hku踏腳石? 定係另一個？

最尾做名校校長

要用hku校長去加持，咁而家咪攞彩不成反食屎？本身唔知呢邊有幾恐怖，接受完邀請做落就知左支右絀，冇理由唔走

除咗佢自己想走，睇怕都不斷畀人迫住走

如果john tsang 有機會做到特首，有無機會搵個正常人做hku vc

俾吳得掂上位就仆街

QS排名仲高過hku

有暗示啦

I am sorry and somewhat surprised to be leaving before the completion of my term. The HKU students, staff, alumni and friends are wonderful and I have thoroughly enjoyed working with you all: I regret that it was not for longer.